梁天琦：本土派應與民主派合作

本土民主前線發言人梁天琦在英國時間周一下午，為劍橋大學香港及中國事務會演講時，被問到本土派應否派人在稍後進行的立法會補選奪回議席時，他認為，本土派應與民主派合作，以確保反對派能保住有關議席，坦言本土派應明白在現時政治現實中，很難再派人重奪議席，認為最重要是確保反對派保住梁、游所失議席。梁天琦又指，不知本土派和民主派能否合作，但會鼓勵他們至少進行初選和辯論，認為這既有利於反對派保住議席，亦是對香港民主運動最好的方法。

有在席人士即質疑，梁天琦由過去新東補選中硬撼公民黨楊岳橋，變成如今倡議本土派與民主派合作，是很大轉變，梁天琦即面露無奈神情指：「真係幾難答，咁但係香港都變到咁，成班人都去哂坐監，仲有本錢內鬥咩？無啦，仲關唔關邊個揸住民主運動大旗的事？呢個已經唔係問題。當一個又一個，十零廿歲、三十幾歲的人要為香港坐監時，仲有乜嘢可以做，令呢班人的付出唔會白廢？我係咁諗。」他又指，覺得新東補選的議員任期只有數月，當時造成社會分裂不是太大，當時選舉論壇上，本土派與民主派亦沒有互相攻伐，而是陳述不同政治理念，是一件好事。